【書展】建築師為報出書之恩，力撐「三商中」不奶共。

我以第一身來證實，三聯從沒有在政治立場上預審過我。無論大綱、選題、以至筆風都沒有預設的政治立場。

……一直以來，只要合情合理，便出版。信不信由你！

雖然三、中、商是內地財團擁有的，但這就是錯嗎？凡是要先問因由，才問錯對！

屈穎妍文妓一半都不如

識撚你咩

垃圾

三中商大批退回上書局書籍

出版政論書為主的出版社上書局，自去年12月底開始，遭「三中商」（三聯、中華、商務）母公司聯合出版集團大批退書，有關佔領的新書《情與義——金鐘村民的生活實踐》亦只小量入貨。其總編輯鄺穎萱接受報章訪問時指召聯合並無提及原因，形容被趕絕至「全軍覆沒」。

該出版社新出的《情與義》佔領主題書，聯合旗下47間分店只取貨24本「看門口」，以應付讀者或傳媒查詢。鄺穎萱向《明報》表示，以往在7月書展推出的新書，通常可在書店存放發售一年方會退回。但去年12月底開始，數以百計其出版的書籍遭聯合退回，連一些非敏感的書目如一些有關飲食及寵物的書籍均被退回。鄺形容被趕絕至「全軍覆沒」。

早前有報道指，「三中商」刻意冷待有關記錄雨傘運動的書籍，反而出現數本立場維穩的論佔中書刊，並被放在當眼位置。

鄺穎萱引述聯合發言人回應指，不評論把個別書籍下架的原因，每間門市及書店都是按市場需求而定。聯合旗下中華書局職員被記者問到時則指，「始終都係中資公司，立場唔同，好難會入呢類型（撐佔中）嘅書。」

由於大量出版書被退，上書局將於3月12至15日開倉減價賣書。

佔中發起人陳健民亦計劃出書談雨傘運動，出版暫未有問題，但擔心書店不願賣。他指數年前其著作《走向公民社會》在內地被禁出版，指內地發生的事在香港以不同形式出現感到可悲。

人地可能係建築界好出名呢

仲有次文化堂

坐撚住咗個腦

呢條友以前係yahoo blog見過佢寫建築野,近排都見佢上cctvb介紹下野

又真係冇諗呢d中佬明知有問題ge...只要唔係hurt到自己個layer就冇問題

如果要講佢
不如順便講埋出書專講香港史班人同專頁
而唔係只針對佢一個

當年學苑本香港民族論俾689點名之後
三中商即時下架又點睇呀

離地就係咁。

睇咩呀。

呢d上一代上左岸既專業人士，對於社會問題邊會睇到架！

最緊要佢自己業界利益無損就得啦

屌，條友跟本企中聯辦果邊，對佢無損害，咪覺得對成個香港都無損害。

唔駛睇啦，條友建築師，香港又行高地價政策，中聯辦又幫佢出書，點都係得益者，條友係度扮中立，但唔會有人信姐

讀咁多書都唔清楚國家機器點透過文宣/出版控制輿論？搞唔著佢就當三中商打壓言論自由呢件事不存在咁 呢啲所謂嘅專業人士都係利字當頭

愈睇愈嬲...
留得愈長cm都有幾個 人地比撚哂link呀片呀都唔覺得有咩問題,吹鳩漲

信不信由你就梗係唔撚信啦
你信共產黨？

三中商唔係內地財團擁有

係中國共產黨黨產

連呢樣都唔明仲學人講中立

我屌民主黨屌到啪啪聲都無人拉...代表香港仲有言論自由...?
麥鳩邏輯黎架?

佢自己有得出書, 邊會理書局背景
講都晒氣

冇商業價值擺上架嘥位
又唔係親眼目睹佢審查
你唔可以斷估就當真㗎

大家睇清楚廢中係一副咩咀臉

中聯辦買咁多免稅樓(佢話係宿舍)，三中商每年賺咁多錢，有冇上繳比中央先？定係果幾個正副主任自己分左

嗰陣施政報告一出即刻賣斷市呀
咁好賣又點會冇商業價值 戇鳩
child登仔連3、4年前嘅事都咁快唔記得

正宗既利益受惠者係度鳩up

受教了

仲賈合理化三商中對其他出版社嘅行為
總之你燒唔到我又對我好，俾我做到我想做嘅嘢
我就要保護你三中商個名

睇佢留言睇到火燃滾，係咁話三中商無做衰嘢
三中商最衰咪就係出版、發行、零售一條龍霸權囉，佢地基本上控制緊我地有咩書可以睇有咩唔可以

佢地唔鍾意嘅題材可以唔出版，就算有其他出版社肯出佢地又可以唔賣

其實我預左，我知道如果我幫三聯講說話就一定引來批評。但是難道我知道的事實都不說出來，而讓整個團隊受辱地工作下去嗎？
如果只能共富貴，而不能共患難，又怎算同一個團隊嗎？
做人是就說是，非就說非，不會因為市場因素而退縮。

其它人的事，我管不到。

我只是熱愛寫作，便繼續寫作。而客觀事實，三聯無幫我有特殊的名氣。

一個的成熟程度是根據他的行為來判斷。我說出我見到的事實，而不是估計，亦不是因為是討好任何政治團體。

相反，我一直都不認同中聯辦的做法，但不等如就要將所有紅色資本的人都要狠罵。

點樣可以做到一邊維護建制權貴一邊覺得自己好敢言好清高

宗教式嘅盲目同自大，你一個人又唔係人哋入面嘅人，三中商點運作同背後有咩日程，你一個外人知個屁咩
三中商面對批評反而無去理解背後發生咩事，反而就不斷叫人囉證據出嚟
都on9

中聯辦是維穩的，請問三、中、商有維穩嗎？

真心定假膠? 呢個問法又好笑又令我好絕望

好似有本書講陳策1941年香港逃亡, hku有英文版， 台灣國防部特登翻譯埋， 有一排google hk都有得買網上書， 之後比連登仔提過下， 而家google 下撚左架， 香港中文版冇人敢出

其他網友比哂證據嫁..

仲講...
我很認真地看了很多次，次文化堂的書我都定期有買。這段影片講的是三、中、商不賣次文化堂的書，極其量不肯賣雨傘運動的書。這便等如製造愚民嗎?

由你比料我地一齊研究

同嗰d強行插入陰道不算強姦一鳩樣痴線

香港建築界大陸projects佔一半以上，邊有可能無利益衝突。建築師中一大半又係中大畢業，鐘意做大愛中立人道左膠

叫佢寫一本築覺- 論香港建築分判制度之流弊
我就睇下三中商肯唔肯比你條狗賊出

比自己人暗殺都似... 唔好搞出人命,搵食姐

講真 依家仲有幾多出版商會願意出呢d冷門書 市面上又幾多書(香港中文書)係講建築? 如果因為書商既背景既否定晒所有經呢間出版商既出書作者 未免有d一枝竹打沈成船人 因為始終出得書既都要花好多時間 心思去編纂 值得欣賞既就欣賞 有時無需顧慮太多政治因素 否則只會辛苦埋自己

終於講自己受益，所以唔好鬧自己個米飯班主

鬼買呢條撚樣本書咩

就算有都唔方便講，只會內部出售。

所以佢咪要「報恩護主」

『不識廬山真面目，只緣身在此山中。』

利申：當年張五常條撚頭，一樣講出類似既野來屌鳩同校教授，但比同校教授就用個句野回答。